價值三萬元的印花

價值三萬元的印花 - 高慧然

名采論壇

一個年近八旬、左眼幾乎失明、右眼視力模糊的清潔婆婆，不小心把一卷印花當作膠紙帶回家去，結果惹得一身官非。案件引起網民熱議。

先不討論官司，我對那卷印花的價值深感好奇，想知道萬寧是如何計算出近六百張印花價值三萬港幣的。

以萬寧的計算方法，每一個印花價值五十元港幣。但是，一張印花可以當五十元現金使用嗎？當然不能。

如果我的理解正確，所謂一個印花價值五十元，並非印花本身的價值，而是指顧客每消費滿五十元港幣，可以得到一個印花。要得到六百個印花，顧客起碼要在萬寧消費三萬元港幣。

顧客拿出三萬元港幣，真金白銀買回六百張印花，才可以說印花價值三萬元。

如果顧客拿出三萬元，在萬寧購買了價值三萬元的貨品之後，再額外得到六百張印花，卻不能說這些印花價值三萬元。因為真正值三萬元的是貨物，印花只是附加的禮物，印花亦非在巿場流通的貨幣。

拿了這六百張印花，並不能在萬寧換到價值三萬元的貨物。只可以在規定的期限內換領或貼錢換領萬寧指定的產品。期限一過，印花失效。所以，無論如何，六百張限時有效的印花跟三萬元港幣之間都不能劃上等號。
萬寧「六百個印花價值三萬港幣」之說，有沒有涉嫌誤導警方呢？甚好奇。